**SOPHOCLES, *OEDIPUS TYRANNUS* **

Prepared by Timothy Moore

Text and Scansion: *Sophocles, Oedipus the King*, ed. P.J. Finglass,
Cambridge University Press, 2018.

Episode structure: Aichele, Klaus. 1971. “Das Epeisodion.” In *Die
Bauformen der griechischen Tragödie*, edited by Walter Jens, 47–83.
Munich: Fink. Pp. 50-51.

**PROLOGOS: 1-150**

1-150: ia3 (nonlyric)

**PARODOS: 151-215**\
*151-315: lyrics (lyric, includes responding stanzas)*; ia3 (lyric?)
193/4=206/7

STROPHE 1: 151-166

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ὦ Διὸς ἁδυεπὲς Φάτι, τίς ποτε τᾶς πολυχρύσου 151 dactylic hexameter

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

Πυθῶνος ἀγλαὰς ἔβας 152 iambic dimeter

‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Θήβας; ἐκτέταμαι φοβερὰν φρένα, δείματι πάλλων, 153 dactylic hexameter

‒ ‒⏑⏑‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἰήιε Δάλιε Παιών, 154 ‒D‒

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑

ἀμφὶ σοὶ ἁζόμενος τί μοι ἢ νέον 155 dactylic tetrameter

‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἢ περιτελλομέναις ὥραις πάλιν ἐξανύσεις χρέος; 156-7 dactylic hexameter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

εἰπέ μοι, ὦ χρυσέας τέκνον Ἐλπίδος, ἄμβροτε Φάμα. 158 dactylic hexameter

ANTISTROPHE 1: 159-166

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πρῶτα σὲ κεκλόμενος, θύγατερ Διός, ἄμβροτ᾽ Ἀθάνα 159 dactylic hexameter

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

γαιάοχόν τ᾽ ἀδελφεὰν 160 iambic dimeter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Ἄρτεμιν, ἃ κυκλόεντ᾽ ἀγορᾶς θρόνον εὐκλέα θάσσει, 161 dactylic hexameter

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

καὶ Φοῖβον ἑκαβόλον, ἰὼ 162 ‒D‒

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

τρισσοὶ ἀλεξίμοροι προφάνητέ μοι, 163 dactylic tetrameter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

εἴ ποτε καὶ προτέρας ἄτας ὕπερ ὀρνυμένας πόλῃ 164/5 dactylic hexameter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

ἠνύσατ᾽ ἐκτοπίαν φλόγα πήματος, ἔλθετε καὶ νῦν. 166 dactylic hexameter

STROPHE 2: 167-178

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὦ πόποι, ἀνάριθμα γὰρ φέρω 167/8 iambic dimeter

‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πήματα· νοσεῖ δέ μοι πρόπας 169 iambic dimeter

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

στόλος, οὐδ᾽ ἔνι φροντίδος ἔγχος 170 anapestic, anapestic ~\^~

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ᾧ τις ἀλέξεται. οὔτε γὰρ ἔκγονα 171/2 dactylic tetrameter

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

κλυτᾶς χθονὸς αὔξεται οὔτε τόκοισιν 172/3 ⏑D^2^‒

‒ ‒⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἰηίων καμάτων ἀνέχουσι γυναῖκες· 174 iambic, anapestic, anapestic\^

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἄλλον δ᾽ ἂν ἄλλῳ προσίδοις ἅπερ εὔπτερον ὄρνιν 175/6 iambic, dactylic
tetrameter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

κρεῖσσον ἀμαιμακέτου πυρὸς ὄρμενον 177 dactylic tetrameter

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἀκτὰν πρὸς ἑσπέρου θεοῦ. 177/8 iambic, iambic\^

ANTISTROPHE 2: 179-189

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὧν πόλις ἀνάριθμος ὄλλυται· 179 iambic dimeter

‒ ⏑⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

νηλέα δὲ γένεθλα πρὸς πέδῳ 180/1 iambic dimeter

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒||

θαναταφόρα κεῖται ἀνοίκτως· 181/2 anapestic, anapestic \^

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ἐν δ᾽ ἄλοχοι πολιαί τ᾽ ἔπι ματέρες 183 dactylic tetrameter

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

ἀχὰν παραβώμιον ἄλλοθεν ἄλλαι 184/5 ‒ D^2^‒

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

λυγρῶν πόνων ἱκετῆρες ἐπιστενάχουσιν. 185/6 iambic, anapestic,
anapestic\^

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

παιὼν δὲ λάμπει στονόεσσά τε γῆρυς ὅμαυλος 187 iambic, dactylic
tetrameter

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑

ὧν ὕπερ, ὦ χρυσέα θύγατερ Διός, 188 dactylic tetrameter

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

εὐῶπα πέμψον ἀλκάν. 189 iambic, iambic\^

STROPHE 3: 190-202

‒ ⏑⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

Ἄρεά τε τὸν μαλερόν, ὃς 190/1 iambic, \^iambic

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

νῦν ἄχαλκος ἀσπίδων 191 lecythion

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ‒

φλέγει με περιβόατον, ἀντιάζω 192 iambic dimeter, iambic\^

⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

παλίσσυτον δράμημα νωτίσαι πάτρας 193/4 iambic trimeter

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἔπουρον, εἴτ᾽ ἐς μέγαν 194 iambic, \^iambic

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

θάλαμον Ἀμφιτρίτας 195 ithyphallic

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

εἴτ᾽ ἐς τὸν ἀπόξενον ὅρμων 196 ‒D‒

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ∩||

Θρῄκιον κλύδωνα· 197 ithyphallic

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τελεῖν γὰρ εἴ τι νὺξ ἀφῇ, 198 iambic dimeter

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τοῦτ᾽ ἐπ᾽ ἦμαρ ἔρχεται· 199 lecythion

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

τόν, ὦ τᾶν πυρφόρων 200 iambic\^, \^iambic

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀστραπᾶν κράτη νέμων, 200/1 lecythion

‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ὦ Ζεῦ πάτερ, ὑπὸ σῷ φθίσον κεραυνῷ, 201/2 iambic dimeter, iambic\^

ANTISTROPHE 3: 203-215

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒

Λύκει᾽ ἄναξ, τά τε σὰ χρυ- 203 iambic, \^iambic

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σοστρόφων ἀπ᾽ ἀγκυλᾶν 203/4 lecythion

⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

βέλεα θέλοιμ᾽ ἂν ἀδάματ᾽ ἐνδατεῖσθαι 204/5 iambic dimeter, iambic\^

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀρωγὰ προσταχθέντα τάς τε πυρφόρους 206/7 iambic trimeter

‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

Ἀρτέμιδος αἴγλας, ξὺν αἷς 207/8 iambic, \^iambic

⏑⏑ ⏑⏑⏑⏑‒ ‒

Λύκι᾽ ὄρεα διᾴσσει· 208/9 ithyphallic

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τὸν χρυσομίτραν τε κικλήσκω, 209/10 ‒D‒

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

τᾶσδ᾽ ἐπώνυμον γᾶς, 210/11 ithyphallic

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒

οἰνῶπα Βάκχον εὔιον, 211 iambic dimeter

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

Μαινάδων ὁμόστολον, 212 lecythion

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

πελασθῆναι φλέγοντ᾽ 213 iambic\^, \^iambic

‒ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑‒

ἀγλαῶπι &lt;¯ ˘ ¯&gt; 214 lecythion

‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

πεύκᾳ 'πὶ τὸν ἀπότιμον ἐν θεοῖς θεόν. 215 iambic dimeter, iambic\^

**FIRST EPISODE: 216-462**

216-462: ia3 (nonlyric)

Finglass proposes a lacuna after 227

Finglass brackets 246-251

**FIRST STASIMON: 463-512**

*463-512: lyrics (lyric, with responding stanzas)*

STROPHE 1: 463-472

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒

τίς ὅντιν᾽ ἁ θεσπιέπει- 463 ia cho

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩||

α Δελφὶς εἶπε πέτρα 463/4 ia ia\^

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἄρρητ᾽ ἀρρήτων τελέσαν- 465 wil

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

τα φοινίαισι χερσίν; 465/6 ia ia\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὥρα νιν ἀελλάδων 467 tel

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἵππων σθεναρώτερον 467/8 tel

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

φυγᾷ πόδα νωμᾶν. 468 reiz

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ἔνοπλος γὰρ ἐπ᾽ αὐτὸν ἐπενθρῴσκει 469 enopl

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒

πυρὶ καὶ στεροπαῖς ὁ Διὸς γενέτας, 470 enopl

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

δειναὶ δ᾽ ἅμ᾽ ἕπονται 471 reiz

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

κῆρες ἀναπλάκητοι 472 \^ia ia\^

ANTISTROPHE 1: 473-482

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἔλαμψε γὰρ τοῦ νιφόεν- 473 ia cho

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩||

τος ἀρτίως φανεῖσα 473/4 ia ia\^

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

φάμα Παρνασοῦ τὸν ἄδη- 475 wil

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

λον ἄνδρα πάντ᾽ ἰχνεύειν. 475/6 ia ia\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

φοιτᾷ γὰρ ὑπ᾽ ἀγρίαν 477 tel

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὕλαν ἀνά τ᾽ ἄντρα καὶ 477/8 tel

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

πέτραῖος ὁ ταῦρος, 478 reiz

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

μέλεος μελέῳ ποδὶ χηρεύων, 479 enopl

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

τὰ μεσόμφαλα γᾶς ἀπονοσφίζων 480 enopl

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

μαντεῖα· τὰ δ᾽ ἀεὶ 481 reiz

‒ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ‒ ‒||

ζῶντα περιποτᾶται. 482 \^ia ia\^

STROPHE 2: 483-497

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

δεινὰ μὲν οὖν, δεινὰ ταράσσει σοφὸς οἰωνοθέτας 483/4

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

οὔτε δοκοῦντ᾽ οὔτ᾽ ἀποφάσκονθ᾽· ὅ τι λέξω δ᾽ ἀπορῶ. 485/6 —7io io\^

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πέτομαι δ᾽ ἐλπίσιν οὔτ᾽, ἐν- 487/8 2io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒||

θάδ᾽ ὁρῶν οὔτ᾽ ὀπίσω. 488 io io\^

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒||

τί γὰρ ἢ Λαβδακίδαις 489 io io\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἢ τῷ Πολύβου νεῖ- 489/90 \^\^io io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

κος ἔκειτ᾽, οὔτε πάροιθέν 490/1 2io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

ποτ᾽ ἔγωγ᾽ οὔτε τανῦν πω 491/2 2io

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἔμαθον, πρὸς ὅτου δὴ 492/3 io\^ io

⏑ ⏑ ‒ ‒⏑⏑‒

βασάνῳ &lt;‒⏑⏑‒&gt; 493 io io\^

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ‒

ἐπὶ τὰν ἐπίδαμον 494 io\^ io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒||

φάτιν εἶμ᾽ Οἰδιπόδα Λαβδακίδαις 495/6 2io io\^

⏑⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἐπίκουρος ἀδήλων θανάτων. 496/7 io\^ io io\^

ANTISTROPHE 2: 498-512

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἀλλ᾽ ὁ μὲν οὖν Ζεὺς ὅ τ᾽ Ἀπόλλων ξυνετοὶ καὶ τὰ βροτῶν 498/9

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

εἰδότες· ἀνδρῶν δ᾽ ὅτι μάντις πλέον ἢ 'γὼ φέρεται, 500/1 —7io io\^

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

κρίσις οὔκ ἔστιν ἀλαθής· 502/3 2io

⏑ ⏑‒ ‒ ⏑⏑ ‒||

σοφίᾳ δ᾽ ἂν σοφίαν 503 io io\^

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒||

παραμείψειεν ἀνήρ. 504 io io\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ἀλλ᾽ οὔποτ᾽ ἔγωγ᾽ ἄν, 504/5 \^\^io io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

πρὶν ἴδοιμ᾽ ὀρθὸν ἔπος, μεμ- 505/6 2io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒||

φομένων ἂν καταφαίην. 506/7 2io

⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒

φανερὰ γὰρ ἐπ᾽ αὐτῷ, 507/8 io\^ io

⏑⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒

πτερόεσσ᾽ ἦλθε κόρα 508 io io\^

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

ποτέ, καὶ σοφὸς ὤφθη 509 io\^ io

⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒||

βασάνῳ θ᾽ ἁδύπολις τῷ ἀπ᾽ ἐμᾶς 510/11 2io io\^

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

φρενὸς οὔποτ᾽ ὀφλήσει κακίαν. 511/12 io\^ io io\^

**SECOND EPISODE: 513-862**

513-648: ia3 (nonlyric)

Finglass brackets 531

Finglass assumes verses are missing after 623, 624 (maybe), and 625.

*649-668=678-697: Epirrhematic Amoibaion (lyric, with responding
stanzas)*

*Chorus in lyrics (lyric),* Oedipus in ia3 (nonlyric)*, except 651*,
Jocasta in ia3, *except 680 (responds to 651)*

**FIRST KOMMOS (649-668=678-697)**\
STROPHE: 649-668

*Χορός*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

πιθοῦ θελήσας φρονή- 649 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

σας τ᾽, ἄναξ, λίσσομαι. 649/50 \^ia \^ia

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

τί σοι θέλεις δῆτ᾽ εἰκάθω; 651 2ia

*Χορός*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

τὸν οὔτε πρὶν νήπιον 652 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

νῦν τ᾽ ἐν ὅρκῳ μέγαν καταίδεσαι. 653/4 \^ia \^ia ia

*Οἰδίπους*

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

οἶσθ᾽ οὖν ἃ χρῄζεις; *Χορός* οἶδα. *Οἰδίπους* φράζε δὴ τί φής. 655 3ia

*Χορός*

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

τὸν ἐναγῆ φίλον μήποτ᾽ ἐν αἰτίᾳ 656 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

σὺν ἀφανεῖ λόγῳ σ᾽ ἄτιμον βαλεῖν. 657 2doc

*Οἰδίπους*

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

εὖ νυν ἐπίστω, ταῦθ᾽ ὅταν ζητῇς, ἐμοὶ 658 3ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

ζητῶν ὄλεθρον ἢ φυγὴν ἐκ τῆσδε γῆς. 659 3ia

*Χορός*

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

οὐ τὸν πάντων θεῶν θεὸν πρόμον 660/1 mol \^ia ia

‒ ⏑⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑⏑⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

Ἅλιον· ἐπεὶ ἄθεος ἄφιλος ὅ τι πύματον 661/3 2doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ὀλοίμαν, φρόνησιν εἰ τάνδ᾽ ἔχω. 663/4 2doc

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἀλλά μοι δυσμόρῳ γᾶ φθίνου- 665/6 \^ia \^ia \^ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

σα τρύχει κάρδιαν, τάδ᾽ εἰ κακοῖς 666/7 ia\^ \^ia ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

προσάψει τοῖς πάλαι τὰ πρὸς σφῷν. 668 ia\^ \^ia ia\^

669-677: ia3 (nonlyric, Oedipus lets Creon go)

ANTISTROPHE: 678-697

*Χορός*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

γύναι, τί μέλλεις κομί- 678 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ζειν δόμων τόνδ᾽ ἔσω; 678/9 \^ia \^ia

*Ἰοκάστη*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μαθοῦσά γ᾽ ἥτις ἡ τύχη. 680 2ia

*Χορός*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

δόκησις ἀγνὼς λόγων 681 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ἦλθε, δάπτει δὲ καὶ τὸ μὴ 'νδικον. 682/3 \^ia \^ia ia

*Ἰοκάστη*

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ἀμφοῖν ἀπ᾽ αὐτοῖν; *Χορός* ναίχι. *Ἰοκάστη* καὶ τίς ἦν λόγος; 684 3ia

*Χορός*

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

ἅλις ἔμοιγ᾽, ἅλις, γᾶς προπονουμένῳ, 685 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

φαίνεται ἔνθ᾽ ἔληξεν αὐτοῦ μένειν. 686 2doc

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

ὁρᾷς ἵν᾽ ἥκεις, ἀγαθὸς ὢν γνώμην ἀνήρ, 687 3ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

τοὐμὸν παριεὶς καὶ καταμβλύνων κέαρ; 688 3ia

*Χορός*

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ὦναξ, εἶπον μὲν οὐχ ἅπαξ μόνον, 689/90 mol \^ia ia

‒ ⏑⏑ ⏑⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑⏑ ⏑⏑ ⏑

ἴσθι δὲ παραφρόνιμον, ἄπορον ἐπὶ φρόνιμα 690/2 2doc

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

πεφάνθαι μ᾽ ἄν, εἴ σ᾽ ἐνοσφιζόμαν, 692/3 2doc

‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ὅς γ᾽ ἐμὰν γᾶν φίλαν ἐν πόνοις 694/5 \^ia \^ia \^ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀλύουσαν κατ᾽ ὀρθὸν οὔρισας, 695/6 ia\^ \^ia ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

τανῦν τ᾽ εὔπομπος, ἂν γένοιο. 697 ia\^ \^ia ia\^

698-862: ia3 (nonlyric)

**SECOND STASIMON: 863-910**

*863-910: lyrics (lyric, includes responding stanzas)*

STROPHE 1: 863-872

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

εἴ μοι ξυνείη φέροντι μοῖρα τὰν 863/4 ia \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

εὔσεπτον ἁγνείαν λόγων 864 2ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἔργων τε πάντων, ὧν νόμοι πρόκεινται 865 2 ia ia\^

‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒

ὑψίποδες, οὐρανίᾳ ᾽ν 866 ia\^ cho

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

αἰθέρα τεκνωθέντες, ὧν Ὄλυμπος 866/7 ia \^ia ia\^

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πατὴρ μόνος, οὐδέ νιν 868 tel

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

θνατὰ φύσις ἀνέρων 868/9 tel

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ἔτικτεν οὐδὲ μή ποτε λάθα κατακοιμάσῃ· 869/70 unnamed aeolic

⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒

μέγας ἐν τούτοις θεὸς οὐδὲ γηράσκει. 871/2 unnamed aeolic

ANTISTROPHE 1: 873-882

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὕβρις φυτεύει τύραννον· ὕβρις, εἰ 873/4 ia \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

πολλῶν ὑπερπλησθῇ μάταν, 874 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

ἃ μὴ 'πίκαιρα μηδὲ συμφέροντα,|| 875 2ia ia\^

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ἀκρότατα γεῖσ᾽άναβᾶσ᾽ 876 ia\^ cho

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ἀπότομον ὤρουσεν εἰς ἀνάγκαν,|| 876/7 ia \^ia ia\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑‒

ἔνθ᾽ οὐ ποδὶ χρησίμῳ 878 tel

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

χρῆται. τὸ καλῶς δ᾽ ἔχον 878/9 tel

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ‒ ‒

πόλει πάλαισμα μήποτε λῦσαι θεὸν αἰτοῦμαι. 879/80 unnamed aeolic

⏑⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒

θεὸν οὐ λήξω ποτὲ προστάταν ἴσχων. 881/2 unnamed aeolic

STROPHE 2: 883-896

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

εἰ δέ τις ὑπέροπτα χερσὶν 883 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἢ λόγῳ πορεύεται, 884 \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

Δίκας ἀφόβητος οὐδὲ 885 enopl

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δαιμόνων ἕδη σέβων, 886 \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩||

κακά νιν ἕλοιτο μοῖρα, 887 hag

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δυσπότμου χάριν χλιδᾶς, 888 \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

εἰ μὴ τὸ κέρδος κερδανεῖ δικαίως 889 2ia ia\^

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒||

καὶ τῶν ἀσέπτων εἴρξεται, 890 2ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

ἢ τῶν ἀθίκτων θίξεται ματᾴζων. 891 2ia ia\^

⏑ ⏑⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒||

τίς ἔτι ποτ᾽ ἐν τοῖσδ᾽ ἀνὴρ 892 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒||

θεῶν βέλη ψυχᾶς ἀμύνοι; 893/4 2tr

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

εἰ γὰρ αἱ τοιαίδε πράξεις τίμιαι, 894/5 2tr tr\^

⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τί δεῖ με χορεύειν; 896 reiz

ANTISTROPHE 2: 897-910

‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

οὐκέτι τὸν ἄθικτον εἶμι 897 2tr

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

γᾶς ἐπ᾽ ὀμφαλὸν σέβων, 898 \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑

οὐδ᾽ ἐς τὸν Ἀβαῖσι ναὸν 899 enopl

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

οὐδὲ τὰν Ὀλυμπίαν, 900 \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩||

εἰ μὴ τάδε χειρόδεικτα 901 hag

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πᾶσιν ἁρμόσει βροτοῖς. 902 \^ia ia

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

ἀλλ᾽, ὦ κρατύνων, εἴπερ ὄρθ᾽ ἀκούεις, 903 2ia ia\^

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒||

Ζεῦ, πάντ᾽ ἀνάσσων, μὴ λάθοι 904 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒||

σὲ τάν τε σὰν ἀθάνατον αἰὲν ἀρχάν. 905 2ia ia\^

⏑ ‒ ⏑‒ ‒ ⏑‒||

φθίνοντα γὰρ Λαΐου 906 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒||

θέσφατ᾽ ἐξαιροῦσιν ἤδη, 907/8 2tr

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

κοὐδαμοῦ τιμαῖς Ἀπόλλων ἐμφανής· 908/9 2tr tr\^

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ∩

ἔρρει δὲ τὰ θεῖα. 910 reiz

**THIRD EPISODE: 911-1085**

911-1085: ia3 (nonlyric)

**THIRD STASIMON: 1086-1109**

*1086-1109: lyrics (lyric, includes responding stanzas)*

STROPHE: 1086-1097

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

εἴπερ ἐγὼ μάντις εἰ- 1086 d e

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒||

μὶ καὶ κατὰ γνώμαν ἴδρις, 1086/7 ⏑ e ‒ e

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

οὐ τὸν Ὄλυμπον ἀπείρων, 1088 D ‒

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑‒

ὦ Κιθαιρών, οὐκ ἔσει τὰν αὔριον 1089/90 e ‒ e ‒ e

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒ ‒ ⏑ ‒||

πανσέληνον, μὴ οὐ σέ γε καὶ πατριώταν Οἰδίπου 1090/1 e ‒ D ‒ e

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

καὶ τροφὸν καὶ ματέρ᾽ αὔξειν, 1092 e ‒ e ‒

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

καὶ χορεύεσθαι πρὸς ἡμῶν 1093 e ‒ e ‒

‒ ⏑⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑

ὡς ἐπίηρα φέροντα 1094/5 D⏑

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

τοῖς ἐμοῖς τυράννοις. 1095 e ⏑ e\^

‒ ‒⏑⏑‒ ⏑ ‒ ∩

ἰήϊε Φοῖβε, σοὶ δὲ 1096/7 ‒ d ⏑e\^

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒

ταῦτ᾽ ἀρέστ᾽ εἴη. 1097 e e\^

ANTISTROPHE: 1098-1109

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

τίς σε, τέκνον, τίς σ᾽ ἔτικ- 1098 d e

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒|

τε τᾶν μακραιώνων ἄρα 1098/9 ⏑ e ‒ e

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Πανὸς ὀρεσσιβάτα πατ- 1100/1 D ‒

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑‒

ρὸς πελασθεῖσ᾽; ἢ σέ γ᾽ εὐνάτειρά τις 1101/2 e ‒ e ‒ e

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒||

Λοξίου; τῷ γὰρ πλάκες ἀγρόνομοι πᾶσαι φίλαι· 1102/3 e ‒ D ‒ e

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

εἴθ᾽ ὁ Κυλλάνας ἀνάσσων, 1104 e ‒ e ‒

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ‒

εἴθ᾽ ὁ Βακχεῖος θεὸς ναί- 1105 e ‒ e ‒

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑⏑‒ ‒

ων ἐπ᾽ ἄκρων ὀρέων σ᾽ εὕ- 1106/7 D ‒

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒

ρημα δέξατ᾽ ἔκ του 1107 e ⏑ e\^

‒ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ‒ ‒

Νυμφᾶν Ἑλικωνίδων, αἷς 1107/9 ‒ d ⏑e\^

‒ ⏑ ‒ ‒ ‒

πλεῖστα συμπαίζει. 1109 e e\^

**FOURTH EPISODE: 1110-1185**

1110-1185: ia3 (nonlyric)

**FOURTH STASIMON: 1186-1222**

*1186-1222: lyrics (lyric, includes responding stanzas)*

STROPHE 1: 1186-1195

⏑ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ‒

ἰὼ γενεαὶ βροτῶν, 1186 tel

‒ ‒ ‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒

ὡς ὑμᾶς ἴσα καὶ τὸ μη- 1187 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑‒ ‒||

δὲν ζώσας ἐναριθμῶ. 1187/8 ph

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τίς γάρ, τίς ἀνὴρ πλέον 1189 tel

‒ ‒ ‒ ⏑⏑‒ ⏑ ‒

τᾶς εὐδαιμονίας φέρει 1190 gly

‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἢ τοσοῦτον ὅσον δοκεῖν 1191 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

καὶ δόξαντ᾽ ἀποκλῖναι; 1192 ph

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

τὸν σόν τοι παράδειγμ᾽ ἔχων, 1193 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τὸν σὸν δαίμονα, τὸν σόν, ὦ 1194 gly

‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τλᾶμον Οἰδιπόδα, βροτῶν 1194/5 gly

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

οὐδὲν μακαρίζω· 1195 reiz

ANTISTROPHE 1: 1196-1203

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὅστις καθ᾽ ὑπερβολὰν 1196 tel

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τοξεύσας ἐκράτησε τοῦ 1196/7 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒||

πάντ᾽ εὐδαίμονος ὄλβου, 1198 ph

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὦ Ζεῦ, κατὰ μὲν φθίσας 1196/7 tel

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τὰν γαμψώνυχα παρθένον 1198/9 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

χρησμῳδόν, θανάτων δ᾽ ἐμᾷ 1199/1200 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

χώρᾳ πύργος ἀνέστας· 1200 ph

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐξ οὗ καὶ βασιλεὺς καλῇ 1201 gly

⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐμὸς καὶ τὰ μέγιστ᾽ ἐτι- 1201/2 gly

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μάθης, ταῖς μεγάλαισιν ἐν 1202/3 gly

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

Θήβαισιν ἀνάσσων. 1203 reiz

STROPHE 2: 1204-1212

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑‒ ⏑ ‒

τανῦν δ᾽ ἀκούειν τίς ἀθλιώτερος; 1204 ia \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

τίς †ἐν πόνοις τίς ἄταις ἀγρίαις†, 1205 ia\^ \^ia ia(to match
antistrophe)

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ξύνοικος ἀλλαγᾷ βίου; 1206 2ia

⏑‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ἰὼ κλεινὸν Οἰδίπου κάρα, 1207 doc ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἦ στέγας λιμὴν 1208a hypodoc

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

αὑτὸς ἤρκεσεν 1208b hypodoc

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

παιδὶ καὶ πατρὶ 1209a hypodoc

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

θαλαμηπόλῳ πεσεῖν; 1209b K

‒ ⏑⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πῶς ποτε πῶς ποθ᾽ αἱ πατρῷ- 1210 cho ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

αί σ᾽ ἄλοκες φέρειν, τάλας, 1210/11cho ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

σῖγ᾽ ἐδυνάθησαν ἐς τοσόνδε; 1212 cho \^ia ia\^

ANTISTROPHE 2: 1213-1222

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐφηῦρέ σ᾽ ἄκονθ᾽ ὁ πάνθ᾽ ὁρῶν Χρόνος, 1213 ia \^ia ia

⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

δικάζει τ᾽ ἄγαμον γάμον πάλαι 1214 ia\^ \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

τεκνοῦντα καὶ τεκνούμενον. 1215 2ia

⏑‒ ‒ ⏑ ‒⏑ ‒ ⏑ ‒||

ἰώ, Λαΐειον &lt;ὦ&gt; τέκνον, 1216 doc ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ∩

εἴθε σ᾽ εἴθε σε 1217a hypodoc

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

μήποτ᾽ εἰδόμαν. 1217b hypodoc

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὡς σ᾽ ὀδύρομαι 1218 hypodoc

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

περίαλλ᾽ ἰὰν χέων 1218/19 K

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐκ στομάτων. τὸ δ᾽ ὀρθὸν εἰ- 1219/20 cho ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

πεῖν, ἀνέπνευσά τ᾽ ἐκ σέθεν 1220/1 cho ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ∩

καὶ κατεκοίμασα τοὐμὸν ὄμμα. 1221/2 cho \^ia ia\^

**EXODOS: 1223-1530 (=5^th^ episode)**

1223-1296: ia3 (nonlyric, messenger)

*1297-1368: Epirrhematic Amoibaion: chorus anapests (nonlyric)*, then
ia3 nonlyric*, except 1336=1356*; *Oedipus anapests (lyric?), then
lyrics (with responding stanzas)* and ia3 (lyric?)

*1297-1306: anapests (nonlyric)*

*Χορός*

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ὦ δεινὸν ἰδεῖν πάθος ἀνθρώποις, 1297 2an

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

ὦ δεινότατον πάντων ὅσ᾽ ἐγὼ 1298 2an

⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

προσέκυρσ᾽ ἤδη. τίς σ᾽, ὦ τλῆμον, 1299 2an

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

προσέβη μανία; τίς ὁ πηδήσας 1300 2an

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

μείζονα δαίμων τῶν μακίστων 1301 2an

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πρὸς σῇ δυσδαίμονι μοίρᾳ; 1302 2an\^ (paroemiac)

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

φεῦ φεῦ, δύστην᾽, ἀλλ᾽ οὐδ᾽ ἐσιδεῖν 1303 2an

⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

δύναμαί σ’ ἐθέλων πόλλ᾽ ἀνερέσθαι, 1304 2an

‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

πολλὰ πυθέσθαι, πολλὰ δ᾽ ἀθρῆσαι· 1305 2an

‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒

τοίαν φρίκην παρέχεις μοι. 1306 2an\^ (paroemiac)

*1307-1311: anapests (lyric)*

*Οἰδίπους*

‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

αἰαῖ αἰαῖ, δύστανος ἐγώ, 1307/8 2an

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒ ‒

ποῖ γᾶς φέρομαι τλάμων; πᾷ μοι 1308/10 2an

‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒

φθογγὰ διαπωτᾶται φοράδαν; 1310 2an

‒ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ‒ ‒

ἰὼ δαῖμον, ἵν᾽ ἐξήλου. 1311 2an\^ (paroemiac)

*Χορός*

ἐς δεινὸν οὐδ᾽ ἀκουστὸν οὐδ᾽ ἐπόψιμον. 1312 3ia

STROPHE 1: 1313-1318

*Οἰδίπους*

⏑‒ ⏑ ‒

ἰὼ σκότου 1313 2ia

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

νέφος ἐμὸν ἀπότροπον, ἐπιπλόμενον ἄφατον, 1313/14 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἀδάματόν τε καὶ δυσούριστον &lt;ὄν&gt;.|| 1315/16 2doc

‒ ‒

οἴμοι, 1316 extra metric

οἴμοι μάλ᾽ αὖθις· οἷον εἰσέδυ μ᾽ ἅμα 1317 3ia

κέντρων τε τῶνδ᾽ οἴστρημα καὶ μνήμη κακῶν. 1318 3ia

*Χορός*

καὶ θαῦμά γ᾽ οὐδὲν ἐν τοσοῖσδε πήμασιν 1319 3ia

διπλᾶ σε πενθεῖν καὶ διπλᾶ φορεῖν κακά. 1320 3ia

ANTISTROPHE 1: 1321-1326

*Οἰδίπους*

⏑‒ ⏑ ‒

ἰὼ φίλος, 1321 2ia

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑

σὺ μὲν ἐμὸς ἐπίπολος ἔτι μόνιμος· ἔτι γὰρ 1321/2 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ‒||

ὑπομένεις με τὸν τυφλὸν κηδεύων. 1323/4 2doc

‒ ‒

φεῦ φεῦ. 1324 extra metric

οὐ γάρ με λήθεις, ἀλλὰ γιγνώσκω σαφῶς, 1325 3ia

καίπερ σκοτεινός, τήν γε σὴν αὐδὴν ὅμως. 1326 3ia

*Χορός*

ὦ δεινὰ δράσας, πῶς ἔτλης τοιαῦτα σὰς 1327 3ia

ὄψεις μαρᾶναι; τίς σ᾽ ἐπῆρε δαιμόνων; 1328 3ia

STROPHE 2: 1329-1346

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒||

Ἀπόλλων τάδ᾽ ἦν, Ἀπόλλων, φίλοι, 1329 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒||

ὁ κακὰ κακὰ τελῶν ἐμὰ τάδ᾽ ἐμὰ πάθεα. 1330/1 2doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἔπαισε δ᾽ αὐτόχειρ νιν οὔ- 1332/3 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒||

τις, ἀλλ᾽ ἐγὼ τλάμων. 1333 ia \^ia\^

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τί γὰρ ἔδει μ᾽ ὁρᾶν, 1334 doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ὅτῳ γ᾽ ὁρῶντι μηδὲν ἦν ἰδεῖν γλυκύ; 1335 3ia

*Χορός*

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

ἦν τᾷδ᾽ ὅπωσπερ καὶ σύ φῄς. 1336 2ia

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

τί δῆτ᾽ ἐμοὶ βλεπτὸν ἢ 1337 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

στερκτὸν ἢ προσήγορον 1338 \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἔτ᾽ ἔστ᾽ ἀκούειν ἡδονᾷ φίλοι;|| 1339 ia \^ia\^ ia

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑⏑⏑⏑ ⏑ ‒ ⏑ ∩||

ἀπάγετ᾽ ἐκτόπιον ὅ τι τάχιστά με, 1340/1 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἀπάγετ᾽, ὦ φίλοι, τὸν μέγ᾽ ὀλέθριον 1342/3 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τὸν καταρατότατον, ἔτι δὲ καὶ θεοῖς 1344/5 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἐχθρότατον βροτῶν. 1346 doc

*Χορός*

δείλαιε τοῦ νοῦ τῆς τε συμφορᾶς ἴσον, 1347 3ia

ὡς σ᾽ ἠθέλησα μηδέ γ᾽ ἂν γνῶναί ποτ᾽ ἄν. 1348 3ia

ANTISTROPHE 2: 1349-1366

*Οἰδίπους*

⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

ὄλοιθ᾽ ὅστις ἦν, ὃς ἀγρίας πέδας 1349 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒||

νομὰς ἐπιποδίου λάβε μ᾽ ἀπό τε φόνου 1350/1 2doc

⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἔρυτο κἀνέσωσεν, οὐ- 1352/3 2ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒||

δὲν εἰς χάριν πράσσων. 1353 ia \^ia\^

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τότε γὰρ ἂν θανὼν 1354 doc

‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

οὐκ ἦ φίλοισιν οὐδ᾽ ἐμοὶ τοσόνδ᾽ ἄχος. 1355 3ia

*Χορός*

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒

θέλοντι κἀμοὶ τοῦτ᾽ ἂν ἦν. 1356 2ia

*Οἰδίπους*

‒ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ‒

οὔκουν πατρός γ᾽ ἂν φονεὺς 1357 ia \^ia

‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ἦλθον οὐδὲ νυμφίος 1358 \^ia ia

⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ∩

βροτοῖς ἐκλήθην ὧν ἔφυν ἄπο. 1359 ia \^ia\^ ia

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒||

νῦν δ᾽ ἄθεος μέν εἰμ᾽, ἀνοσίων δὲ παῖς, 1360/1 2doc

⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒ ‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

ὁμογενὴς δ᾽ ἀφ᾽ ὧν αὐτὸς ἔφυν τάλας. 1362/3 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

εἰ δέ τι πρεσβύτερον ἔτι κακοῦ κακόν, 1364/5 2doc

‒ ⏑ ⏑ ‒ ⏑ ‒

τοῦτ᾽ ἔλαχ᾽ Οἰδίπους. 1366 doc

1367-1467: ia3 (nonlyric)

1468: ia\^: ἴθ᾽ ὦναξ: Oedipus

1469-1470: ia3 (nonlyric)

1471: ia\^: τί φημι; Oedipus

1472-1473: ia3 (nonlyric)

1475: ia\^: λέγω τι;: Oedipus

1476-1514: ia3

1515-1530: tr4\^ (nonlyric)

Finglass brackets 1524-1530 (choral tag)
